% -*- coding:utf-8 -*-

\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{times}

\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\usepackage{listings}
\lstset{
   inputencoding=utf8,
   extendedchars=true,
   literate={á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
            {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
            {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1
            {¡}{{!`}}1 {¿}{{?`}}1,
   %
   frame=Ltb,
   framerule=0pt,
   aboveskip=0.5cm,
   framextopmargin=3pt,
   framexbottommargin=3pt,
   framexleftmargin=0.4cm,
   framesep=0pt,
   rulesep=.4pt,
   backgroundcolor=\color{gray97},
   rulesepcolor=\color{black},
   texcl=true,
   %
   stringstyle=\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   basicstyle=\small\ttfamily,
   commentstyle=\color{gray45},
   keywordstyle=\bfseries,
   %
   numbers=left,
   numbersep=15pt,
   numberstyle=\tiny,
   numberfirstline=false,
   breaklines=true,
   }

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
   }

\lstdefinestyle{C}
   {language=C,
   }


\begin{document}

Escribe el siguiente código en un fichero llamado \texttt{hello.c}:

\begin{lstlisting}[style=C]
// Sí, también funciona con acentos!
// Este código está en el fichero \LaTeX{} (inline)
#include <stdio.h>
int main(int argc, char* argv[]) {
  puts("Hola ñandú!");
}
\end{lstlisting}


O éste que viene a ser lo mismo, pero vinculado.

\lstinputlisting[style=C, firstline=3]{hello.c}


Y ahora compila usando \texttt{gcc}:

\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
$ gcc  -o hello hello.c
\end{listing} %$

\end{document}
